彭定康回應佔中案裁決:「令社會極之分裂」

2019年04月09日
【佔中案裁決】末代港督彭定康斥當局以過時法例提控分裂社會

佔中案今日裁決，法官陳仲衡裁定佔領運動發起人戴耀廷、陳健民、朱耀明首項串謀作出公眾妨擾罪成，但三人面對的煽惑他人煽惑作出公眾妨擾罪不成立，另有關煽惑他人作出公眾妨擾，則只有朱耀明脫罪。其餘被告全部罪成。末代港督彭定康回應指，當局以過時法例提控，形容裁決令社會極之分裂：「當大部份人都認為香港政府應該團結社會，但政府卻用過時的普通法控罪，尋求報復，起訴發生在2014年的政治事件，看來令社會極之分裂。」（"At a time when most people would have thought that the aim of the Hong Kong Government should be to bring the whole community together it seems appallingly divisive to use anachronistic common law charges in a vengeful pursuit of political events which took place in 2014."）

德國國會轄下人權及人道救援委員會主席Gyde Jensen亦指，在香港的人權、民主領袖越來越處危險，情況令人驚慌，「我們不能夠接受示威者行使其表達自由與和平集會的權利時，遭受恐嚇。」德國國會議員Martin Patzelt亦譴責政府使用過時和差勁的法例（outdated and bad legislation），去針對提倡民主價值和原則的倡道者，形容有關法例均被聯合國人權委員會嚴重批評，要求中國停止透過特區政府進行政治迫害。

我係肥彭一定講埋心底呢句：

證明我一早預言左，全宇宙支那種係至叻出賣自己人既民瀆！！！！

外父

Windows Cortana 留名系統過熱，
請減少負評以便降溫。

人話

你覺得彭定康可以做乜
香港其實已經唔係好關佢事
佢肯出聲你仲想點？

平權比你班CE 英文拎D/ DSE拎2/ IELTS 7都無
嘅垃圾走去做英國版蝗蟲？

如果話英國有邊個係真心想香港人平到權
除左肥彭都唔敢講第二個

咁你自己呢？

天佑女王
天佑袓國

唔bno平權都得，但可以政治庇護97前出世香港人

可以試下買個島畀我地
我地每人畀300萬過去做新英國人

英國主流排外中，邊個政客敢講BNO平權；反轉去講，你係英國人，會唔會想放270萬香港人入英國？就算我知道香港好撚慘，英國當年又欠香港人一次殖民地前途公投，人都係自私架。

所以我好早死左條心。

我希望好簡單，支那唔守聯合聲明，你英國就派兵官送軍火過黎啦；我從來唔覺得香港可以和平咁得到自己嘅自由民主平等，不過最少做人要有骨氣，要怪就怪我地前幾代人一直逃避無視。

由我地依一代去盡返一個公民應該盡嘅責任，唔好再要人施捨自由俾我地啦。香港人成日覺得當兵打仗好ON9，其實好鳩卑劣，邊個國家嘅公民唔洗負保護家園嘅責任。

雖然講到口臭
但肥彭真係好了解香港人，尤其嗰班所謂精英

唔認同

曾承諾港人會在上議院提出BNO平權的彭定康，缺席是次活動。

五毛狗，廢中廢老，和理非非，垃圾新移民全面進場